[
{
    "pk": 1, 
    "model": "noticias.noticias", 
    "fields": {
        "titulo": " Unergistas realizaron la I Jornada de Comunicaci\u00f3n Gr\u00e1fica", 
        "fecha": "2013-07-15T11:34:27.671Z", 
        "texto": "Estudiantes del III semestre del Programa de Comunicaci\u00f3n Social, que se dicta en la Universidad R\u00f3mulo Gallegos, presentaron sus trabajos finales de la c\u00e1tedra: Comunicaci\u00f3n Gr\u00e1fica en una jornada en la que  demostraron habilidades para promocionar actividades, eventos  y productos a trav\u00e9s de proyectos gr\u00e1ficos, publicitarios, editoriales y multimediales. \r\n\r\nA la  actividad que fue organizada por las profesoras Angie Fontaines y Gisela Fontaines asisti\u00f3  el rector Ram\u00f3n Antonio Galindo y la directora del programa de Comunicaci\u00f3n Social Daniela Rodr\u00edguez, quienes  realizaron un recorrido a trav\u00e9s de los diferentes  stands en los que se exhibieron pendones, volantes, tr\u00edpticos, tarjetas y un sin fin de recursos llenos de colorido y llamativos logos para dar a conocer productos ideados por los estudiantes.\r\n\r\nEl rector felicit\u00f3 a todos los que participaron en la jornada  por esta iniciativa en la que se demuestra una vez m\u00e1s que en la Unerg los estudiantes aprenden - haciendo inculc\u00e1ndoles siempre   principios \u00e9ticos y morales que les permitir\u00e1n desarrollar un esp\u00edritu cr\u00edtico, creativo,  responsable y humanista. "
    }
},
{
    "pk": 2, 
    "model": "noticias.noticias", 
    "fields": {
        "titulo": " Unerg entreg\u00f3 equipos a estudiantes con condiciones especiales", 
        "fecha": "2013-07-15T11:36:32.704Z", 
        "texto": "El Ministerio del Poder Popular Para la Educaci\u00f3n Universitaria  env\u00edo equipos audiovisuales, calculadoras y lupas a la universidad R\u00f3mulo Gallegos a trav\u00e9s  de la Unidad Para la Igualdad y Equiparaci\u00f3n de Oportunidades a Personas con Discapacidad (Unidive).\r\n\r\nLos equipos  fueron entregados por el rector Ram\u00f3n Antonio Galindo y  la vicerrectora acad\u00e9mica Arisela  Medina,  a 18 bachilleres  que cursan estudios en los programas de  Medicina, Comunicaci\u00f3n Social, Inform\u00e1tica, Derecho, Educaci\u00f3n Integral, Ingenier\u00eda Civil, Agronom\u00eda, Econom\u00eda, y Contabilidad P\u00fablica, dictados tanto en la casa matriz, ubicada en San Juan de los Morros, como en los n\u00facleos de  Calabozo y Valle de la Pascua. \r\n\r\nEl rector Ram\u00f3n Antonio Galindo  coment\u00f3 que esta dotaci\u00f3n es posible gracias  a las pol\u00edticas ideadas por el comandante Hugo Rafael Ch\u00e1vez Fr\u00edas, quien estuvo siempre pendiente de que todos los venezolanos recibieran educaci\u00f3n, especialmente las personas con discapacidad  y los  ind\u00edgenas.\r\n\r\nMientras que la doctora Medina agreg\u00f3 que con  este tipo de recursos los estudiantes con discapacidad funcional mejoran su calidad de vida y pueden construir  sus  conocimientos sin ning\u00fan tipo de inconvenientes. \r\n\r\n\u201cEs necesario resaltar que este es el resultado de  un trabajo en equipo entre el ministro de educaci\u00f3n universitaria, Pedro Calzadilla, el rector Ram\u00f3n Antonio Galindo, todos los miembros del Vicerrectorado Acad\u00e9mico, las direcciones de Defensor\u00eda y  de Atenci\u00f3n Estudiantil,  as\u00ed como la Federaci\u00f3n de Centros de Estudiantes de la Unerg\u201d, concluy\u00f3 la doctora Medina."
    }
},
{
    "pk": 3, 
    "model": "noticias.noticias", 
    "fields": {
        "titulo": "Unerg estudiar\u00e1 propuesta de extensi\u00f3n en el municipio Achaguas", 
        "fecha": "2013-07-15T11:42:55.286Z", 
        "texto": "El pasado jueves, 11 de julio, el rector de la Universidad R\u00f3mulo Gallegos, doctor Ram\u00f3n Antonio Galindo, recibi\u00f3 la propuesta para la puesta en marcha de  una Extensi\u00f3n de la Unerg  en el municipio Achaguas, estado Apure, de parte de  una comisi\u00f3n del Consejo Municipal de esa  entidad. \r\n\r\nLa comisi\u00f3n estuvo integrada por la  vicepresidenta del Concejo Municipal y presidenta de la Comisi\u00f3n de Salud, Educaci\u00f3n, Cultura y Deportes del municipio,  Petra Isolina Landaeta;  Orlando Cordero, concejal y  presidente de la Comisi\u00f3n de Legislaci\u00f3n;  y la  secretaria del Concejo Municipal,   Yuleiska Bravo.\r\n\r\nIsolina Landaeta explic\u00f3 que la propuesta busca dar respuesta en materia de  Educaci\u00f3n Universitaria a m\u00e1s de mil bachilleres que hacen vida en las parroquias Achaguas, Apurito,  El Yagual,  Guachara,  Mucuritas  y  Queseras del Medio.\r\n\r\nLa vice presidenta del Consejo Municipal continu\u00f3 diciendo  que escogieron a la Unerg porque ofrece programas acad\u00e9micos  que tienen  pertinencia con el polo de desarrollo del municipio, entre ellos: Medicina, Veterinaria, Radiolog\u00eda,  Ingenier\u00eda Civil, Agronom\u00eda, entre otras. \u201cEstamos seguros de la receptividad y aprobaci\u00f3n de esta propuesta de parte del rector y el consejo universitario, porque de esta forma continuar\u00e1n dando respuesta a la pol\u00edtica del gobierno revolucionario, ideada por el comandante supremo Hugo Ch\u00e1vez de municipalizar la Educaci\u00f3n Universitaria\u201d.\r\n"
    }
},
{
    "pk": 4, 
    "model": "noticias.noticias", 
    "fields": {
        "titulo": "UNERG se prepara para las IX Jornadas de Investigaci\u00f3n y VI Jornadas de Extensi\u00f3n", 
        "fecha": "2013-07-15T11:48:07.340Z", 
        "texto": "Todo est\u00e1 preparado en la Universidad R\u00f3mulo Gallegos para la realizaci\u00f3n de las IX Jornadas de Investigaci\u00f3n y VI Jornadas de Extensi\u00f3n en el auditorio \u201cHugo Rafael Ch\u00e1vez Fr\u00edas\u201d del Decanato de Investigaci\u00f3n y Extensi\u00f3n.\r\n\r\nBajo el lema \u201cEducaci\u00f3n y Ambiente una alternativa para el impulso del Ecosocialismo\u201d, del 5 al 7 de noviembre, se consolidar\u00e1 el intercambio de saberes entre los actores de la producci\u00f3n investigativa a nivel regional y nacional para generar un espacio de interacci\u00f3n, integraci\u00f3n e interrelaci\u00f3n entre los miembros de la comunidad cient\u00edfica. \r\nTal como lo explic\u00f3 la doctora Odalis Mart\u00ednez, decana de Investigaci\u00f3n y Extensi\u00f3n de la Unerg, la actividad \u201cforma parte de la consolidaci\u00f3n del proceso de transformaci\u00f3n de la educaci\u00f3n universitaria\u201d. \r\nLas IX Jornadas de Investigaci\u00f3n y VI Jornadas de Extensi\u00f3n  forman parte de una agenda fundamental que promueve el protagonismo ciudadano, participativo y corresponsable, para la soluci\u00f3n de las necesidades y expectativas de la mayor\u00eda de los venezolanos. \r\n\u201cEducaci\u00f3n y Ambiente una alternativa para el impulso del Ecosocialismo\u201d\r\n \r\nEl plan de la patria 2013-2019, espec\u00edficamente en el objetivo cinco, hace menci\u00f3n al impulso del modelo econ\u00f3mico productivo ecosocialista, basado en una relaci\u00f3n arm\u00f3nica entre el hombre y la naturaleza, que garantice el uso y aprovechamiento racional, \u00f3ptimo y sostenible de los recursos naturales, respetando los procesos y ciclos de la naturaleza. \u201cEn consonancia con esto nace el slogan de las IX Jornadas de Investigaci\u00f3n y VI Jornadas de Extensi\u00f3n\u201d, coment\u00f3 Mart\u00ednez.\r\nSeg\u00fan la Decana, existe plena conciencia en los universitarios, de que el saber de la praxis investigativa de cada uno de estos individuos debe orientarse a generar bienes y servicios originados de las particularidades geo-clim\u00e1ticas que conforman el patrimonio f\u00edsico, pero tambi\u00e9n en la propia idiosincrasia y cultura nacional, \u201ccon criterios de sostenibilidad ecol\u00f3gica acordes con la sustentabilidad econ\u00f3mica\u201d. \r\n Llamado a la participaci\u00f3n\r\nLa doctora Mart\u00ednez ha convocado a los estudiantes, as\u00ed como al personal docente, administrativo y obrero,  y sobre todo a la comunidad que emprende su praxis,  a tomar las riendas de la organizaci\u00f3n de esta actividad. Aclar\u00f3 que esto es debido a que \u201cuno de los lineamientos estrat\u00e9gicos en la Unerg es la democratizaci\u00f3n del saber, la inclusi\u00f3n y el fomento de una gesti\u00f3n del conocimiento en el cual, el protagonismo sea realmente asumido por todos los universitarios\u201d. \r\nPara la presentaci\u00f3n de los trabajos de Investigaci\u00f3n en la jornada, los participantes deben consignar resumen en f\u00edsico y en digital en un cd, bajo el formato libre Linux indicando la modalidad en cual ser\u00e1 expuesto.  Con la inscripci\u00f3n de un (1) trabajo se podr\u00e1 participar como ponente o asistente del evento.\r\nCada experiencia tendr\u00e1 un tiempo m\u00e1ximo de 20 minutos para su exposici\u00f3n, la cual se podr\u00e1 hacer, adem\u00e1s de la ponencia verbal, a trav\u00e9s de la proyecci\u00f3n de video y expresi\u00f3n art\u00edstica (teatro, m\u00fasica y la pintura).\r\nEs importante mencionar que si el participante desea optar al reconocimiento deber\u00e1 consignar el extenso del trabajo en f\u00edsico y en formato digital.\r\nEn las IX Jornadas de Investigaci\u00f3n y VI Jornadas de Extensi\u00f3n  podr\u00e1n participar, adem\u00e1s de estudiantes de la Unerg, bachilleres de la Misi\u00f3n Sucre. Tambi\u00e9n, podr\u00e1n hacerlo los participantes de postgrado, trabajadores con funci\u00f3n docente y no docente del \u00e1mbito universitario y representantes, tanto de Consejos Comunales como de comunidades organizadas.\r\nLos interesados pueden dirigirse a la Direcci\u00f3n de Administraci\u00f3n del Decanato de Investigaci\u00f3n y Extensi\u00f3n, donde podr\u00e1n formalizar su inscripci\u00f3n. "
    }
},
{
    "pk": 5, 
    "model": "noticias.noticias", 
    "fields": {
        "titulo": "Unerg Participar\u00e1 en las Olimpiadas Venezolanas de Inform\u00e1tica", 
        "fecha": "2013-07-15T11:48:39.270Z", 
        "texto": "La Universidad R\u00f3mulo Gallegos competir\u00e1 en las Olimpiadas Venezolanas de Inform\u00e1tica (OVI)  que se llevar\u00e1n a cabo en la ciudad de Puerto la Cruz,   los d\u00edas  24 y 25 de julio, en las categor\u00edas: Algor\u00edtmica y Programaci\u00f3n, P\u00e1ginas Web, Base de Datos, Arquitectura del Computador, Redes y Proyectos de Investigaci\u00f3n. \r\n\r\nLa informaci\u00f3n la dio a conocer el bachiller Yefren Crespo,  representante de la Unerg ante el Comit\u00e9 Nacional Estudiantil de la OVI, quien agreg\u00f3 que los  bachilleres seleccionados tendr\u00e1n la oportunidad,  no s\u00f3lo de demostrar sus conocimientos  te\u00f3rico \u2013 pr\u00e1cticos, sino que tambi\u00e9n dar\u00e1n a conocer los proyectos e investigaciones que se vienen realizando en el \u00c1rea de Ingenier\u00eda de Sistemas,  para contribuir con la soberan\u00eda tecnol\u00f3gica del Pa\u00eds. \u201c Trabajos ajustados a las realidad de nuestra Naci\u00f3n y en los que se toman en cuenta las necesidades de las comunidades en las que  nuestra casa de estudio tiene influencia\u201d."
    }
}
]
